{
  "across": [
    {
      "position": 1,
      "question": "İstanbulun əvvəlki adı",
      "answer": "Konstantinopol"
    },
    {
      "position": 3,
      "question": "1951-ci ildə istehsal olunmuş məşhur Hindistan filmi",
      "answer": "Avare"
    },
    {
      "position": 4,
      "question": "Alim, mütəfəkkir",
      "answer": "Filosof"
    },
    {
      "position": 5,
      "question": "Qədim yunan və Roma dinlərində işıq və incəsənət allahı",
      "answer": "Apollon"
    },
    {
      "position": 7,
      "question": "Göy cisimlərini öyrənən mütəxəssis",
      "answer": "Astronom"
    },
    {
      "position": 8,
      "question": "Təktanrılıqla bağlı nəzəriyyə",
      "answer": "Monoteizm"
    },
    {
      "position": 13,
      "question": "Tütün çəkmə vasitəsi",
      "answer": "Siqaret"
    },
    {
      "position": 14,
      "question": "Kəskin",
      "answer": "Itiuclu"
    },
    {
      "position": 16,
      "question": "Görkəmli fransız yazıçı-dramaturqu Onore de ...",
      "answer": "Balzak"
    },
    {
      "position": 19,
      "question": "Bir işin mütəmadi davam edilən mərhələsi",
      "answer": "Proses"
    },
    {
      "position": 20,
      "question": "Nitq hissəsi",
      "answer": "Fel"
    },
    {
      "position": 21,
      "question": "Həqiqətə uyğun olmayan ifadə",
      "answer": "Yalan"
    },
    {
      "position": 23,
      "question": "Dördüncü not",
      "answer": "Fa"
    },
    {
      "position": 24,
      "question": "Ləpir",
      "answer": "Iz"
    },
    {
      "position": 25,
      "question": "Musiqi janrı",
      "answer": "Repp"
    },
    {
      "position": 26,
      "question": "Defisi xatırladan, lakin defistən həcmcə daha böyük olan durğu işarəsi",
      "answer": "Tire"
    },
    {
      "position": 29,
      "question": "Cəsur, qoçaq",
      "answer": "Igid"
    },
    {
      "position": 30,
      "question": "Fəsil",
      "answer": "Yay"
    },
    {
      "position": 31,
      "question": "Hər tərəfi su ilə əhatə olunmuş torpaq sahəsi",
      "answer": "Ada"
    }
  ],
  "down": [
    {
      "position": 1,
      "question": "ABŞ-ın ən böyük ştatı",
      "answer": "Alyaska"
    },
    {
      "position": 2,
      "question": "Qan xəstəliyi",
      "answer": "Leukemiya"
    },
    {
      "position": 6,
      "question": "Elektrik ötürücüsü",
      "answer": "Kabel"
    },
    {
      "position": 9,
      "question": "Kimyəvi elementlərin dövri sistemində 10-cu element",
      "answer": "Neon"
    },
    {
      "position": 10,
      "question": "Rusiya Federasiyasında şəhər",
      "answer": "OMSK"
    },
    {
      "position": 11,
      "question": "Dalğavari işarə",
      "answer": "Tilda"
    },
    {
      "position": 12,
      "question": "Hər hansı bir dildə və ya dialektdə işlədilən sözlərin məcmusu",
      "answer": "Lüğət"
    },
    {
      "position": 15,
      "question": "Səma cisminin hərəkət yolu",
      "answer": "Orbit"
    },
    {
      "position": 17,
      "question": "İkiləpəlilər sinfinə aid bitki cinsi",
      "answer": "Fasulye"
    },
    {
      "position": 18,
      "question": "Şimal-qərbi yarımqrupa daxil olan İran dillərindən biri",
      "answer": "Kürd"
    },
    {
      "position": 22,
      "question": "Simli musiqi aləti",
      "answer": "Gitara"
    },
    {
      "position": 27,
      "question": "Zevsin oğlu",
      "answer": "Herkul"
    },
    {
      "position": 28,
      "question": "Vokal əsər növü",
      "answer": "Aria"
    }
  ]
}
